求寫手機game engine 介紹

主要寫2D, 除左 unity 仲有咩寫手機game軟件介紹?
本身寫開html5 game, 但發覺格硬將h5轉做mobile apps會衍生好多問題
現求寫手機game engine 介紹

考慮緊用唔用cocos2d-x, 聽人fd講話未開始寫code已經死係安裝果步

有冇人用過LÖVE ??? 見有點教學好似好少, 謝謝

定係唔好搞咁多野
乖乖地學unity
教學又多,又多template抄

unity啦

你program咩程度
想寫咩類型的game

叫做寫web搵食
js都ok,
但 c#,c++,java 唔熟, 都係諗住,靠google實戰中學習

一開始諗住寫任天堂類型單機game先
例如魂斗羅, 坦克,thx

Unity

Unity，其他你要用十倍時間都未必整得好過用UNITY

cocos2d 有個類似 unity 嘅 creator
不過啱啱出嘅時候係無 unity 咁簡單就 setup 到嘅 physics
而且唔支援 2dx 本身最強嘅 C++

而家過咗幾年唔知發展成點